內置豎中指 Emoji WhatsApp 印度面臨刑事起訴

不少人在 WhatsApp 發訊息時加入 Emoji 表情符號，因為簡單的一個符號往往可以代替很多文字，表達我們的心情和感受。不過最近即時通訊軟件 WhatsApp 卻因為一個「豎中指」的 Emoji，可能會在印度面臨民事或刑事起訴。

事緣一名印度律師 Gurmeet Singh 日前警告 WhatsApp，表示假如印度刑法 354 和 509 條，向女士展示猥褻、淫蕩或冒犯的手勢，或任何人使用猥褻、淫蕩或冒犯的手勢都屬違法。WhatsApp 內置「豎中指」Emoji 就是直接教唆使用上述不法的手勢。Singh 要求 WhatsApp 在 15 天內將「豎中指」Emoji 移除，否則就會訴諸法律，考慮透過民事或刑事方式起訴對方。

理好性侵先理對女性嘅專重啦

#metoo
#staystrong

印度原來有法例保障女性?

幾時告埋連登?

睇到印度真係笑出聲
唔舉得中指 只可以舉丁

印度有法律保護女性
多謝呢位律師提供2017最好笑既笑話

其實佢真係好撚on9 當佢唔用whatsapp轉其他app嘅時候，發覺又有中指emoji，又告 無限loop

不如告鳩Unicode

🖕🏻